2名外國人嘲諷中國人都是懦夫，南京大屠殺是活該

近日發生一起辱華言論，有2名外國人在微信的公開群組裡，因為和中國網友發生爭執，大嗆對方「中國人都是懦夫」、「南京大屠殺活該」，因此引起中國網友們的不滿，消息迅速在網路上擴散開來，中國網友怒罵「必須嚴懲！」

據《澎湃新聞》報導，微信群裡面暱稱「高岩Master Gao的南京市民高先生」的當事人表示，事情發生在9月27日的下午，他在深圳南山區一個餐廳的微信群裡，看見外國人稱中國人「chink」（對東方人種族性的侮辱用語），原本想勸導對方注意言論，卻反而和對方起了爭執，外國人還調侃「中國人都是懦夫」，所以在南京大屠殺中才會被日本人殺那麼慘。後來高先生不打算再和他們爭吵，外國人卻還繼續挑釁「你怎麼沒聲音了？南京大屠殺也是這麼快就結束的。」

另一名在微信群裡面的網友表示，他當時也和外國人起了爭執，事後將過程發在朋友圈裡面，卻遭到該名外國人恐嚇他，公佈他的地址威脅他的人身安全，提到其中一名外國人曾擔任外籍老師。這件辱華事件立刻在網路上散佈開來，引起網友公憤，留言痛罵「列為不受歡迎的人，驅逐出境」、「滾出中國」、「洋大爺的優越感該被收拾了！」「恐怕是教育部1年花10萬請來的。」深圳網路警察表示，目前已介入調查中，處理結果將會發佈公告。

連登日日有人有呢種言論，唔見有中國人鬧，點解

係狗先啱
唔配係人

唔係又分左中華民國咩，嬲咩？

可能到時原來講到佢點樣好言勸告又係本末倒置 好似瑞典單野咁

唔係好信外國人會識拎d野黎串人

支那式團結,党媒要搵稻草人畀班蟻民發洩,因為佢地經濟畀侵打到仆街

衲dee又比人撚

外國人點解會識中文？

講真呢兩樣野鬼佬有幾何會識，仲要拎黎串人？

反而中國人就最上心，合理推斷係老屈

又點解會用微博，又咁熟悉中國歷史？

殺洋鬼子，睇下國家會唔會封你做民族英雄

Ching Chong

大陸好鍾意炒起呢d唔知有冇加鹽加醋的言論，用民族主義情緒中和人民對內政不滿，是常識吧。

有fake news成份，配合埋近排瑞典事件，老作出黎挑起民族主義好合理

南京大屠殺活該

佢用漢字轉述返英文意思啫

網絡警察

網絡警察徹查喺微信的言論
繼續用微信的港人睇路呀

睇落似中共作假新聞用來提高民族主義, 就好似瑞典英國D野咁, 通常政府衰到某一地步就會咁做轉移視線